（1-3题共用题干）
一只3岁的金毛犬，主诉精神沉郁，食欲下降2天。体温39.8℃，心率120次/分，呼吸急促。血常规检查显示白细胞计数升高。X线检查显示肺部有炎症病灶。

1. 该病例最可能的诊断是？
A. 细小病毒感染
B. 犬瘟热
C. 肺炎
D. 胃肠炎
答案：C
解析：根据临床症状（发热、呼吸急促）、实验室检查（白细胞升高）和影像学检查（肺部炎症病灶），最可能的诊断是肺炎。
科目：兽医内科学

2. 以下哪项检查最有助于确诊？
A. 粪便检查
B. 血液生化
C. 细菌培养
D. 病毒检测
答案：C
解析：细菌培养可以确定病原菌类型，指导抗生素的选择，是确诊细菌性肺炎的金标准。
科目：兽医内科学

3. 首选的治疗方案应包括？
A. 抗生素治疗
B. 抗病毒药物
C. 止吐药
D. 驱虫药
答案：A
解析：细菌性肺炎的治疗首选广谱抗生素，根据细菌培养结果调整用药。
科目：兽医内科学

4. 犬瘟热的典型症状不包括？
A. 双相热
B. 咳嗽
C. 神经症状
D. 关节肿胀
答案：D
解析：犬瘟热的典型症状包括双相热、呼吸道症状（咳嗽）、消化道症状和神经症状，但不包括关节肿胀。关节肿胀更常见于关节炎或免疫介导性疾病。
科目：兽医传染病学

5. 猫泛白细胞减少症的病原体是？
A. 犬细小病毒
B. 猫细小病毒
C. 犬瘟病毒
D. 冠状病毒
答案：B
解析：猫泛白细胞减少症（猫瘟）由猫细小病毒（FPV）引起，是猫的一种高度传染性和致死性疾病。
科目：兽医传染病学

6. 犬髋关节发育不良的典型X线表现是？
A. 股骨头变形
B. 关节间隙增宽
C. 骨质增生
D. 以上都是
答案：D
解析：犬髋关节发育不良的X线表现包括股骨头变形、关节间隙增宽、骨质增生等多种改变。
科目：兽医外科学

7. 猫下泌尿道疾病（FLUTD）的常见诱因不包括？
A. 饮水不足
B. 肥胖
C. 过度运动
D. 应激
答案：C
解析：猫下泌尿道疾病的常见诱因包括饮水不足、肥胖、应激等，但过度运动不是该病的诱因。相反，缺乏运动才是危险因素之一。
科目：兽医内科学

8. 急性胰腺炎的典型临床表现不包括？
A. 剧烈腹痛
B. 呕吐
C. 腹泻
D. 多饮
答案：D
解析：急性胰腺炎的典型临床表现包括剧烈腹痛、频繁呕吐、腹泻等，但多饮不是其典型症状。多饮多尿更常见于糖尿病、肾病等。
科目：兽医内科学
